\section{Zellulärer Automat}
\lrec

\begin{lstlisting}
int[] cells = new int[128]; //Die Zellen einer Generation
int generation = 0; //Der Index der Generation
int size = 8; //Die Größe jeder Zelle

//Das Regelset, was anhand der Grafik erstellt wurde. Kann beliebig bearbeitet werden
int[] rules = {0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0}; 

void setup() {
	size(1000, 1000);
	cells[64] = 1 ; //Die "Startzelle" der Generation 0
}

\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=10]
void draw() {
	noStroke();
	if (generation >= cells.length)
	return; // Nur zeichnen, bis ein Quadrat gezeichnet wurde
	
	for (int i=0; i<cells.length; i++) {
		if (cells[i] == 1) 
			fill(0); //Lebende Zellen werden schwarz gezeichnet
		else
			fill(255);
		
		//Die generation gibt die Höhe an, wobei der Index im Array die Breit angibt
		rect(i * size, generation * size, size, size);
	}
	
	cells = makeNewGeneration();
}

int[] makeNewGeneration() {
	generation++;
	int[] next = new int[cells.length]; // nächste Generation
	
	for (int i=1; i<cells.length-1; i++) { //Anwendung der Regeln
		next[i] = getNextCell(cells[i-1], cells[i], cells[i+1]);
	}
	
	return next;
}

//Wendet die Regeln an, gibt je nach a b und c die nächste Zelle zurück
int getNextCell(int a, int b, int c) {
	switch(a + " " + b + " " + c) {
		case "1 1 1":
			return rules[0];
		case "1 1 0":
			return rules[1];
		case "1 0 1":
			return rules[2];
		case "1 0 0":
			return rules[3];
		case "0 1 1":
			return rules[4];
		case "0 1 0":
			return rules[5];
		case "0 0 1":
			return rules[6];
		case "0 0 0":
			return rules[7];
		default:
			return 0;
	}
}

\end{lstlisting}